%Tutorial 5: Die Equation Klasse
\documentclass[a4paper]{article}
\begin{document}

\iffalse BEGIN QASDAD 1

#Ein Objekt der Klasse Equation kann auf 2 Arten konstruiert werden:
eq1 = Equation.fromSympy("a = U*I", {})
eq2 = Equation.fromLatex("a = U\\cdot I", [], {})
#Die Gleichung kann mithilfe von showHere angezeigt werden:
eq1.showHere("label")
eq2.showHere("label")
#Die Befehle PlotLine.fitSym, calcColumn und akzeptieren entweder ein string, eine sympy expression oder eine "Equation"-Instanz. Der Vorteil der Equation Klasse ist das durch die linke Seite der Gleichung der memName und u.a. der specialTexMathName des Ergebnis gegeben ist. wenn man z.B.
table = readFile("../2. Einlesen von .dat dateien/data.dat")
cc = calcColumn(table, eq1)
#macht, ist cc.memName gleich a

#Aber was bedeuten die "{}" Argumente in fromSympy und fromLatex?
#Im letzten Argument kann die Zuordnung Symbolname <- Latex Represenation bzw. memName <- specialTexMathName erfolgen. Als Beispiel schaue man sich an was wie dad folgende in der pdf aussieht:
eq3 = Equation.fromSympy("a = b*c", {"x_a": "a", "x_b": "b", "x_c": "c"})
eq3.showHere("label")
eq4 = Equation.fromLatex("a = b\\cdot c", [], {"a": "symA", "b": "symB", "c": "symC"})
eq4.showHere("label")
print(eq4.eqSympy)#gibt Eq(symA, symB*symC) aus. Würde man nun calcColumn(richtigeTabelle, eq3) ausführen, wäre der memName der zurückgegebnen Spalte gleich symA

#Aber was bedeuten die "[]" Argumente in fromLatex?
#Leider ist das Programm welches wir verwenden um Latex-Ausdrücke in Sympy-Ausdrücke umzuwandeln etwas buggy. Manchmal verändern sich die Namen der Symbole: So gibt:
eq5 = Equation.fromLatex("x_a = x_b \\alpha", [], {})
print(eq5.eqSympy)
#nicht etwa Eq(x_a, \alpha*x_b) aus, sondern Eq(x_{a}, alpha*x_{b}). Dem kann man entgegenwirken indem man in einer Liste alle Latex ausdrücke angibt die Probleme machen könnten:
eq6 = Equation.fromLatex("x_a = x_b \\alpha", ["x_a", "x_b", "\\alpha"], {})
print(eq6.eqSympy) #Gibt Eq(x_a, \alpha*x_b) aus
#Und noch etwas: Dies ist nicht der einzige Bug in dem Programm welches Latex-Ausdrücke in Sympy-Ausdrücke umwandelt: \\frac a b und \\sqrt c  ist zwar valides Latex, schmiert aber ab. Sattdessen muss \\frac {a} {b} und \\sqrt{c} verwendet werden.

END QASDAD \fi

\end{document}
